#### Показать все загруженные процессы;
``` bash 
ps axjf
```
#### Показать PID определенного процесса – sshd;
``` bash 
pgrep -l sshd
```
#### Показать PID вашей оболочки;
``` bash 
echo $$
```
#### Показать PID процесса использующий порт 22;
``` bash 
fuser -va 22/tcp
```
#### Показывает PID процесса имеющего доступ к /home;
``` bash 
fuser -va /home
```
#### Показывает список процессы, которые используют /home;
``` bash 
lsof /home
```
#### Выводит на экран текущее состояние процесса httpd;
``` bash 
killall 0 httpd
```
#### «Убить» процесс с PID 4712;
``` bash 
kil 4712
```
#### Посылает процессу с PID`ом 4712 сигнал TERM – завершить процесс;
``` bash 
killall TERM 4712
```
#### Посылает процессу с именем httpd сигнал HUP – остановить процесс;
``` bash 
killall HUP httpd
```
#### “Убить” все процессы имеющие доступ к /home;
``` bash 
fuser -k -TERM -m /home
```